張建宗：「違法者必受制裁」

【明報專訊】反修例風波持續近半年，截至前晚警方拘捕5890人，約四成為學生（2345人），而其中910人未成年，最年輕者11歲。政務司長張建宗昨稱上述數字反映社會需一再呼籲學生勿以身試法。他又說，香港是法治社會，參與違法行為的人須接受法律制裁。

張建宗昨早出席兒童事務委員會持份者交流會後透露上述拘捕數字，稱5890人被捕的數字令人震驚。他說，整個社會均有責任好好培育下一代，呼籲同學們不要以身試法。他說要盡一切努力協助已出事的小朋友及年輕人，確保其權利、權益不受損，但他強調參與違法行為就「一定要接受法律制裁」，因香港是法治社會。

就理工大學事件，張對政府及警方能以和平手法處理感到欣慰，「標誌着一個好開始，一個寧靜的開始」，希望香港可以回歸理性。曾進入理大勸說學生離開的天主教慈幼會伍少梅中學校長李建文接受傳媒訪問時稱，圍困令留守的中學生身心受創，希望政府用「和平及關愛」的方式對待年輕人。

宗仔講緊POPO？

人權法就係對付你

你條光頭宗幾時比人制裁呀？

POPO沒受制裁

宗宗都支持制裁黑警

（不包括警察）

宗仔幾時鼻咽癌死

佢同緊佢老闆講

popo呢？

講緊黑警？

講乜撚吖 至少用法律制裁左啲爆眼揸車撞人嘅poo先出黎講啦

美國:洗撚你講

張對政府及警方能以和平手法處理感到欣慰

自己讚自己，真係唔知醜

陳小春？自首未？

兼佢講緊佢自己

搵記者問下幾時拉陳小春？

爆眼揸車撞人打斷人腳強姦輪姦爆頭推人落街仲有大撚把都未數出黎

仲有講大話果班

警察犯法你地都扮睇唔到

和平手法
食屎啦你
有一批人已經有情緒病

枉法者呢？用公權力佢作惡者呢？

佢地塊面皮唔知幾寸厚

閱

嚇鬼呀三條毛

法例一，不得光頭，違者斬頭
法例二，不得蓄髮，違者抄家

。

呢個世界真係好痴線
建制黑警藍絲快撚啲死

同三萬狗賊講？

違背良心者必受人權法制裁

你班仆街就受美國制裁啦

香港治唔到警暴咪美國治囉

721同831果班呢

五大訴求 缺一不可

黑警同林鄭

V

風土病出嚟講嘢問過林大總統未

美帝：侵犯人權者，雖遠必誅

邊個可以制裁班黑警？

應該係

721呢？831呢？

警隊違法又點計

講緊佢自己呀

721呀 7頭宗

On99

你本身就係世界法律既違法者
比人制裁個個,你有乜資格講

光頭宗你係咪又曲線提緊我地721?

差佬呢？屌你老母，差佬唔會俾人查，得市民俾人查，港府吔屎啦

陳小春

你繼續包庇啦

等俾西方文明國家制裁啦，冚家剷

制裁黑警

揸車撞人個交通警受制裁未？聽講復埋工隨時有職升

人治扮法治

講到自己話到事咁
毅進仔都出信屌你

制裁佢

香港警察唔只嚴重違反警例 連國際人權法都違反
受到制裁未?

警例？

迴力標

Popo呢？
制裁左popo先好同我講野

知法犯法果d要死嘅
大家一齊入去坐又點話

讓我們恭喜鄉黑 黑警

蟑見終拉陳小春未？

咁你拉撚得班白衣人未啊？拉撚得陳小春未啊？成立獨立調查委員會未啊？仆街！